★【沙中線】再有4枝鋼筋不達標 累計共10枝不合規格

港鐵沙中線紅磡站自本月10日開始鑿牆，惟先後兩度在東西走廊B區月台層板近東面連續牆，以非破壞性方式「陣列式超音波檢測方法」檢驗鋼筋螺絲頭扭入螺絲帽情況，發現有6枝鋼筋檢測結果均未達標。

路政署今晚（28日）再公布檢驗情況，在最新公布的14個結果中，再有4枝鋼筋不達標，即檢驗合共24枝鋼筋中，有10枝不及格；其中一支只扭入9.40毫米。

沙中線紅磡站工程接連傳出醜聞，港鐵自本月10日起開始鑿牆，在之前已抽驗的10枝鋼筋中，有6枝不達標，最離譜的一枝僅約6毫米絞牙扭入螺絲帽。

根據今日路政署最新公布的14個結果，當中有4枝並不達標，該4枝分別只扭入36.65、33.00、35.34、9.40毫米；而只扭入9.40毫米的一枝，位於東西走廊C3區月台層板近東面連續牆底部，更外露了6至7個扭紋。

另外，在開鑿東西走廊C1區，及香港體育館區月台層板近東西走廊近東面連續牆時，分別於12月20日及22日在測試位置以外，發現兩個未經連接的螺絲帽；以及於12月24日在測試位置以外，發現一個只有一邊接駁上鋼筋的螺絲帽。路政署表示，詳情有待進一步查證。

港鐡: 未經連接的螺絲帽不影響基本結構, 強調港鐵工程相當穩固